{
    "title": "壇經一8",
    "range_remark": "(P41~P84)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "若識自本心，見自本性，即名",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.丈夫",
                "2.天人師",
                "3.佛",
                "4.以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "米熟也未；此乃五祖與谁的默契禪話",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.神秀",
                "2.惠明",
                "3.惠能",
                "4.道信"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "米熟久矣！尤欠「」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.篩濾",
                "2.篩選",
                "3.篩在",
                "4.篩選"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "惠能啟曰：向甚處去？祖云：「逢___則止，遇___則藏。」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.袁 會",
                "2.懷 會",
                "3.會 懷",
                "4. 袁 蒙"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "惠能離開獵人隊以後，先去哪裏？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.南華寺",
                "2.法性寺",
                "3.寶林寺",
                "4.國恩寺"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "A無情亦無種 B無性亦無生 C.因地果還生D有情來下種 順序?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.abcd",
                "2.bcad",
                "3.dcab",
                "4.cdba"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "誰向佛說：犯四重禁、作五逆罪、及一闡提等，當斷善根佛性否？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.觀世音菩薩",
                "2.文殊菩薩",
                "3.高貴德王菩薩",
                "4.地藏王菩薩"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "惠能大師在何處剃度？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1南華寺",
                "2法性寺",
                "3寶林寺",
                "4國恩寺"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "東方(中國)第一代祖師是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.惠能",
                "2.神光",
                "3.達摩",
                "4.弘忍"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "正與麼時？ A正在那當兒 B那個時候 C當下的意思 D以上皆是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.AB",
                "2. ABC",
                "3. CD",
                "4.ABCD"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "逢袁則止，遇蒙則居。是告訴惠明？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.弘忍",
                "2.達摩",
                "3.神秀",
                "4.惠能"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "惠能躲在獵人隊中凡經幾年？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.十四年.",
                "2.十五年",
                "3.十六年",
                "4.十七年"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "印宗聞說:『某甲說經，猶如____，仁者論義，猶如____。』，空格為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.瓦石. 真經",
                "2.瓦礫 真金",
                "3.砂礫 真金",
                "4.瓦石 真金"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "佛法不二之法是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.明心見性",
                "2.明佛法",
                "3.明佛性",
                "4.明心法"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "『剎土』譯為 何者有誤？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.國土",
                "2.淨土",
                "3.土田",
                "4.由梵語而來"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "四重罪即 A淫 妄  B殺 盜 C 偷 搶 D 殺 搶 何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1. AB",
                "2.ABC",
                "3.CD",
                "4.AD"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "五逆罪 A殺父母 B 破和合僧 C出佛身血D斷善跟佛 何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.ABCD",
                "2.ABC",
                "3.BD",
                "4.AD"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "不信佛法，斷滅一切善根的人稱？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1. 破和合僧",
                "2. 不入禪",
                "3.一闡提",
                "4. 斷善跟佛"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "一切般若智，皆從「」而生，不從外入，莫錯用意！",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.本性",
                "2.自性",
                "3.本心",
                "4.自心"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "斷除一切煩惱喻",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.出家",
                "2.薙髮",
                "3.出世",
                "4.禪定"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "徒眾總驚，無不嗟訝；各相謂言:「…………………………………………………..」…..眾人驚怪，恐人損害……。",
            "answer": "奇哉不得以貌取人何得多時使他肉身菩薩祖見"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "迷時師度，…………………….。惠能生在邊方，………………………………………，今已得\n   悟，只合自性自度。",
            "answer": "悟了自度度名雖一用處不同語音不正蒙師傳法"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "宗於是做禮，告請「………………………。」………：「……………..?」惠能曰：「指授即無，惟論見 \n   性，不論禪定解脫。」",
            "answer": "傳來衣缽出示大眾宗復問曰黃梅付矚如何指授"
        }
    ]
}